---
title: 'Дайджест #9: The Cheesecake Factory'
datePublished: 2014-05-29 11:02
cover: http://arturpaikin.com/media/new-york-and-san-francisco/IMG_3652.jpg
published: true
---

![image](/media/new-york-and-san-francisco/IMG_3652.jpg)

Мне очень нравятся подкасты. Я с удовольствием слушаю [ATP](http://atp.fm), [CMD+Space](http://5by5.tv/cmdspace) и другие, пока еду на велосипеде. Прямо шоколадом меня не корми — дай поездить на велосипеде и подкаст послушать.

И вот мне тоже свой подкаст записать захотелось. Но посты в блоге я люблю больше — они универсальнее. Поэтому я придумал, что Дайджест — это и есть мой текстовый подкаст.

В этом выпуске:

* О сервисах отложенного чтения: как удобно читать статьи в метро, на диване и в парке
* О важности английского языка, произведениях в оригинале и The Cheesecake Factory
* Стоимость жизни в Нью-Йорке
* Крафтовое пиво
* Модульная верстка контента. Эффекты против доступности текста
* Почему в Москве хорошо
* Интервью с Чёрным
* Книги в формате саммари — новый интересный проект Михаила Иванова
* Свобода слова и ответственность

<!--more-->

---

### 001
Ежедневно я нахожу в интернете интересные посты и статьи, которые хочется прочитать. Все они с разных сайтов и блогов, от The Village и Medium до The Verge и Marco.org. Читать все сразу неудобно —  поэтому я использую сервисы отложенного чтения.

Работает так: я нахожу интересную статью, нажимаю в бразуере «Read Later» и закрываю вкладку. Затем в метро, парке или лежа на диване я открываю на айпаде [Instapaper](http://www.instapaper.com) и читаю персональную подборку интересных материалов. В единой стилистике, без уродских баннеров и узких боковых колонок, с крупным шрифтом и межстрочным интервалом. Это счастье.

*![image](/media/digest-9/instapaper.png)*

Обязательно попробуйте. В браузере Сафари есть встроенная функция [Reading List](http://support.apple.com/kb/TI39), ей удобно пользоваться, когда нужно сохранить страницу вместе с оформлением. А когда нужен только текст — лучшего всего Instapaper (*кстати, он [умеет работать с Киндлом](https://www.instapaper.com/apps)*). Ещё есть [Pocket](http://getpocket.com), хотя его я в основном использую для сохранения видео и последующего просмотра за завтраком.

*Идеально подходит для Дайджеста ;-)*

### 002
Рома Комаров пишет, что нужно [быть глобальными](http://kizu.ru/blog/be-global/):
> Я часто вижу отличные статьи и эксперименты на русском, и мне досадно, что я не могу поделиться ими с международным сообществом [...] Не стоит ограничивать себя рамками одного русского языка, нужно начать, наконец, экспортировать наши знания наружу [...]

Тоже давно хотел об этом сказать. Из-за того, что Россия такая большая, а на русском языке говорят много людей, мы живем в вакууме. У нас свой интернет, где все по-русски или в переводе, до нас доносятся лишь отголоски глобальной культуры, где диалог проходит на английском языке.

Смотрите фильмы и сериалы в оригинале (в крайнем случае с титрами) — это не страшно. Через «Теорию большого взрыва» можно узнать кучу всего интересного об американской жизни. И печально, что кто-то, приехав в Калифорнию, не заметит табличку с надписью «The Cheesecake Factory», потому что в его мире это «[Сырники от тёти Глаши](http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8_&#40;%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%B2%D0%B7%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0&#41;#cite_note-CF-2)».

*![image](/media/new-york-and-san-francisco/IMG_3652.jpg)*

*Перевод порой настолько искажает оригинал, что страшно становится. Вот, например, из [статьи в Афише](http://gorod.afisha.ru/entertainment/respect-the-cock-chemu-uchat-na-zhenskih-sekstreningah/): «[...] где герой Тома Круза кричит: “Respect the cock!” (в русском переводе это, кстати, звучало как “Члену членово, бабы — цыц!”)».*

Еще по теме, «[Почему вам не стоит знать английский](http://mtrpl.ru/never-know)»:
>Вы внезапно обнаружите, что у каждого актера свой собственный голос, а вовсе не пара-тройка на всех, как вы привыкли думать [...] вы заметите, что без дубляжа тупые американские комедии перестали быть такими уж тупыми, романтические фильмы перестали вызывать тошноту, а мультфильмы теперь смешат не только детей, но и вас.

Начните читать книги и статьи на английском, общайтесь с людьми из других стран, слушайте подкасты, смотрите лекции с TED. Заведите блог на английском, подписывайте фотографии в инстаграме на двух языках. Независимо от того, насколько хорошо вы его знаете, примите английский как международный язык общения, а не школьный предмет — это изменит вашу жизнь.

Пост, написанный по-русски прочитают русские. По-английски — весь мир.

### 003
Мой друг Андрей о стоимости жизни в Нью-Йорке:
>Моя комната стоит $1 000, и это потому что она находиться в самом центре Вильямсбурга, прямо на Бедфорд авеню в пяти минутах от метро. Такая же комната в Бронксе выйдет как раз в 650, а в Джерси вообще в 400 (если не слишком близко к Паф трэйну). Когда я был бедным и снимал комнату с китайцем на Аппер ист сайде за $1 500, я питался на $100 в месяц. Если ты хочешь быть хипстером, ездить на мотороллере, не брить усы и есть органику, то баксов 400 в месяц хватит с крышей, я на эту сумму еще и в барах умудряюсь просаживать неплохо. Анлим на метро 112 в месяц, велики и того дешевле. Телефон 65 в месяц. Вообщем на $2 000 можно сказочно жить в НЮ, если три раза в день не есть в ресторанах, как тут многие делают.

### 004
[Семь домашних пивоваров — о себе и крафтовом пиве](http://www.the-village.ru/village/food/alcohol/143197-tretiy-festival-domashnego-piva).

Несколько месяцев назад попробовал бельгийское пиво в Трапписте и Пивной карте в Петербурге. С тех пор пути назад нет: оказывается, пиво — это целый вкусовой мир. Очень его полюбил.

### 005
Москва глазами туриста — [девушки из Екатеринбурга](http://travelsanddresses.ru/moscow-weekend/). Ей понравилось:
>Конечно, Москва никогда не вытеснит Петербург из моего сердца, но, к собственному удивлению, город оставил исключительно приятные впечатления. И я не замечала ни пробок, ни толп (ну ладно, иногда), ни шума, ни чего-то еще, на что жалуются некоторые приезжающие. Я ничего не ждала от города, не строила иллюзий, и, возможно, именно благодаря этому мы с ним нашли общий язык.

Еще целый [список про любовь и нелюбовь к Москве](http://masha-kvashonka.livejournal.com/353699.html) написала Маша:
> В Москве живёт куча клёвых продвинутых неординарных людей! За месяц в Москве я встречаю столько же интересных людей, как за остальные 11 месяцев года суммарно в Мексике, США и поездках.
>
> В Москве всего много. Хочешь курсы живописи? Да пожалуйста! Танцевать линди-хоп или латину? Хоть сегодня иди и записывайся! Хочешь на выставку или в театр? Без проблем! В Канкуне о таком невозможно даже мечтать.

И еще, прекрасная [Саша Боярская о Москве](http://www.the-village.ru/village/service-shopping/on-the-street/144268-aleksandra-boyarskaya):
> Я вернулась в Москву из Лондона, потому что мне хотелось тут работать и жить. [...] Москва для меня — это люди в первую очередь, и ещё — возможности, шансы, открытые горизонты. [...] В Москве я гораздо более востребованна. Тут у моего голоса словно есть вес, меня знают. А в Лондоне мне придётся заново идти по карьерной лестнице, которой у нас пока просто нет в моей сфере. [...]
>
> Мне, наверное, не хватает мест, близких мне по атмосфере, но это скорее проблема благосостояния населения, а не кафе. Аналог моего любимого кафе Five Leaves в Бруклине — это московский «Уголёк», но там сидят совершенно другие люди. Если же говорить про какое-то большинство, то это просто люди, люди как люди. Мне кажется, в Москве люди недобрые и невежливые потому, что ничего особенно хорошего в жизни на осознанном уровне у них не происходит. Почти всем не помешала бы внимательная терапия: в нашей культуре не очень развита идея ценности жизни, счастья в простых маленьких событиях и возделывания своего палисадника на радость окружающим.

Five Leaves — это и моё любимое кафе в Вильямсбурге, я уже [упоминал о нем](http://arturpaikin.com/new-york-and-san-francisco).

### 006
Про [хорошую](http://varya-daily.tumblr.com/post/85918574393/good-holland) и [плохую](http://varya-daily.tumblr.com/post/85921235043/bad-holland) Голландию.

### 007
Михаил Иванов о своем новом проекте — [библиотеке лучших нон-фикшн книг в формате саммари](http://m-ivanov.com/2014/05/moj-novyj-proekt-biblioteka-luchshix-non-fikshn-knig-v-formate-sammari/):
>Я издавал книги о бизнесе 10 лет. Последние годы стало очевидно, что у людей не хватает времени прочесть нон-фикшн книги от корки до корки. Даже у самих издателей. При этом, актуальная и полезная информация нужна и во времена Фейсбука. Старый формат представления идей в виде книги в 300 страниц уходит в прошлое. Это навело меня на мысль о новом формате подачи информации, при котором ключевые идеи можно изложить на 5-10 страницах в удобной для запоминания и использования форме. В результате, после ухода из МИФа, мой партнер и я создали компанию Smartreading.

По-моему, отлично. Берем воду, разлитую на 300 страниц, выжимаем до 10 — и получаем самое главное и интересное в формате хорошей статьи, которую можно с удовольствием прочитать в Инстапейпере. Наконец узнаю, почему нужно «[сначала говорить нет](http://www.smartreading.ru/biblioteka/15/96/)».

### 008
Хорошее интервью с Микаэлем Колвилл-Андерсеном — [о девушках, детях и политиках на велосипедах](http://www.the-village.ru/village/city/city-interview/144262-intervyu-mikael-kolvill-andersen-o-razvitii-veloinfrastruktury).

*![image](/media/copenhagen-berlin/IMG_4163.jpg)*

И короткий ролик про велодвижение в Портлэнде: «[In Portland Every Day is Walk & Bike to School Day](http://vimeo.com/78517554)».

### 009
Кофехипстер из Гамбурга Bosch [доит корову](http://instagram.com/p/mnu4LzoLZ9/).

### 010
Марко [рассуждает на тему свободы слова](http://www.marco.org/2014/04/04/political-views) в контексте увольнения директора Мозиллы из-за подписания анти-гейских петиций.

### 011
[Интервью с Владимиром](http://www.stroyopyt.ru/?p=out-of-town), который [уехал](http://land.umonkey.net) с женой жить из Петербурга в деревню и построил там дом.

Еще красивые фото и видео о том, как парень и девушка уволились с работы и [построили дом из окон](http://www.thisiscolossal.com/2013/08/glass-house/).

### 012

Материал на ВОСе [про кооператив «Чёрный»](http://samsung.w-o-s.ru/article/2):
> Даже скучную работу мы сможем распределить
между пятью людьми и у каждого будет время
для самовыражения. Что в свою очередь позволяет
нам не прибегать к дополнительной рабочей силе. Чужой человек, занятый скучной работой, все время угнетен. Мы все немного поработали «на дядю», и нам не хотелось становиться тем же дядей, который будет указывать, как и что делать. [...]
>
> Наш идеал — построить работу так, чтобы зарабатывать в среднем около 60-70 000 при работе 20 часов в неделю. Нам не нужна сверхприбыль для открытия новых точек. Зачем, когда у нас все нормально, каждый получает средства к существованию, мы любим свою работу, и у нас еще куча времени, чтобы каждый что-то свое делал.

Молодцы.

### 013
[Рекламный видеоролик сервиса Azure](http://channel9.msdn.com/Blogs/Windows-Azure/Learn-how-Vesper-built-offline-sync-using-Azure-Mobile-Services-) от Майкрософта с Джоном Грубером в главной роли. Марко:

> Somebody *please* build a time machine so we can travel back a decade and tell 2004 John Gruber that 2014 John Gruber would star in a promotional video for Microsoft.

### 014
[Правила веб-разработки личных проектов](https://github.com/destroytoday/destroytoday.com/wiki/Rules) от Джонни Холлмэна. Многим из них я тоже следую:
> No hover-to-reveal, no sidebars, all images must be retina-ready, updating must be able to be done from anywhere.

### 015
[О модульной верстке контента](http://www.newfangled.com/the_way_you_design_web_content_is_about_to_change) и о том, что слишком часто «эффекты», где параллакс, все ездит и мешает спокойно скролить страницу, зачастую лишние:
> How many people who viewed the Snow Fall page actually read all the Snow Fall content ? I wonder. It is clear that there is an important delineation between the two. I have my doubts that 3.5 million people actually read the thing. Now, would either story have been satisfying and effective without the glitzy HTML5 effects? Yes. That means they didn’t really need them.

В том, что касается статей и постов, я выступаю за простой и чистый веб. Текст и иллюстрации, все красиво отображается на компьютерах, смартфонах и планшетах — в рсс-читалках, браузерах и инстапейперах.

А вот в презентационных материалах, рожденных быть эффектными, как раз можно использовать интерактивность, сложные шрифты, слайдеры и многоколоночную верстку — это смотрится очень органично, яркий пример — [новые промо-страницы Apple](http://www.apple.com/your-verse/).

### 016
[Сколько денег брать за работу](http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140207/) и бывает ли [справедливая зарплата](http://ksoftware.livejournal.com/226313.html).

### 017
Куда эммигрировать с Земли: [Луна или Марс?](http://www.mn.ru/society_space/20120920/327388503.html).

### 018
Джонатан Мэнн, который записывает [по одной песне каждый день](http://arturpaikin.com/digest-5/), рассказывает о том, [на чем он зарабатывает деньги](https://www.youtube.com/watch?v=tglX4husmeo).

### 019
ВОС: [Как уволиться и не облажаться](http://w-o-s.ru/article/3965) и [Как переехать и не облажаться](http://w-o-s.ru/article/4035).

### 020
Илья Бирман нашел [карту и билет из лондонского метро](http://ilyabirman.ru/meanwhile/all/dedushkina-shema-londonskogo-metro/), которые привез его дедушка в 1960 году.

### 021
Афиша сделала прекрасную [подборку лучших игр всех времен](http://games.afisha.ru/).

Помню, как проходили с братом Микой Мафию (вторую тоже прошел, обе хороши), Star Wars: KOTOR (с тех пор она даже на айпаде вышла). Как играл в Викингов, Sims, Syberia.

### 022
[Welcome to Dinovember](https://medium.com/thoughts-on-creativity/welcome-to-dinovember-6f4cb1886d41) — о том, как пара оживила игрушечных динозавров для своих детей:

*![image](/media/digest-9/dinovember.jpg)*

> Every year, my wife and I devote the month of November to convincing our children that, while they sleep, their plastic dinosaur figures come to life.
>
> It began modestly enough. The kids woke up to discover that the dinosaurs had gotten into a box of cereal and made a mess on the kitchen table.
